中共如何利用民主摧毀民主——專訪《無聲的入侵》作者漢密爾頓

....漢密爾頓去年（2018）在澳洲出版的新書《無聲的入侵》，詳細羅列了超過一千名中共的耳目、內線、間諜，全面滲透澳洲的真實事件。從政界到媒體，從大學到小學，從房地產到農牧業，澳洲的民主在中共「銳實力」入侵之下，顯得天真脆弱，「簡直就像童子軍要對抗教父柯里昂，」漢密爾頓比喻⋯⋯

⋯⋯⋯中共發展的銳實力並非要贏得認同和好感，而是利用華僑社團與新移民介入澳洲政治，擴大社會對立，讓澳洲自亂陣腳。

根據澳洲當地媒體《法克斯傳媒》（Fairfax Media）報導，澳洲議員曾認真考慮在議會特權下出版此書。

漢密爾頓的調查像是一顆深水炸彈，炸開了澳洲社會中最深層的焦慮： 當中共利用民主的開放性，滲透一個多元文化、開放包容的政體，我們該如何反擊？當我們在經濟上越來越依賴中國，我們是否同時秤斤論兩出賣我們對價值觀與核心利益的堅持？

66歲的漢密爾頓，當他在書中清楚描繪了中共如何用民主摧毀民主時，很快被扣上「反華」的帽子，被指為重啟黃禍論。
....
「所謂中國因素，不只是香港或台灣的獨特現象。這本書指出中國影響力擴及全世界，它所引發的焦慮也是全球的，」為中文版寫序的中研院社會所副研究員吳介民寫道。

中國成為澳洲的第二大地主

根據漢密爾頓的訪談與調查，對中共而言，澳洲是西方民主陣營的軟肋。近年來，澳洲人憂心忡忡看著一波又一波的中國人蜂擁而至：與黨關係密切的億萬富翁、扮演北京喉舌的媒體老闆、從小被洗腦的愛國留學生等等。

澳洲是目前全球主要經濟體中，最依賴中國的國家（註）。中國是澳洲最大貿易夥伴，2018年中國佔澳洲出口高達34.1%。根據KPMG的報告，澳洲自2007年已成為中國對外投資第二大國，累計投資達900億美元，僅次於美國的1,000多億美元。中國目前在澳洲擁有的農地，也僅次於英國，是澳洲第二大地主。

湧入澳洲的資本，漢密爾頓擔心，已對澳洲主權造成威脅。

「中國的朋友們喜歡比較，中國擁有澳洲資產的總量，實際上遠不如美國和日本公司。但是事實上，美國人已經買了100年，日本人也買了50年，中國投資巨幅成長，不過是這10年的事。這900億美元，有鑑於我們的經濟規模只是美國的十三分之一，這就代表湧入澳洲的中國資本是湧入美國的12倍，」漢密爾頓在書中指出。

再加上，澳洲超過2,500萬人口數裡，華人達120萬，佔澳洲人口5.6%，大約和華裔美國人相當。來自中國的留學生，每年為澳洲的大學系統注入180億美元。這提供了中共一個好機會，允許效忠北京的華人冠冕堂皇以弘揚中華民族文化為名，推進中共的意識形態宣傳。

漢密爾頓的消息來源之一、前中國駐雪梨領事館政治事務一等祕書陳用林告訴他，中共按照既定的戰略部署，對澳洲進行全方位的滲透。「因為澳洲和紐西蘭環境開放，有大量中國移民，又堅守多元文化主義，是中共黨國撬動美國同盟、用以測試各種滲透與顛覆手法的練兵場，」已尋求坎培拉政治庇護的陳用林在書中指出。

利用開放文化，紅色滲透政媒學商

早在2016年，澳洲媒體就揭發工黨明星參議員鄧森（Sam Dastyari）已淪為中共統戰對象。他接受華裔商人黃向墨的捐款，改變他對南海問題的態度。他違反工黨立場發言，表示「南海問題是中國的內政」，最後被迫辭去參議員。曾撰文稱呼「資金是政治的母乳」的黃向墨，也被取消永久居留權。

根據《法克斯傳媒》與澳洲廣播公司（ABC）節目《四角方圓》（Four Corners）的聯合報導，和北京關係密切的華裔富豪周澤榮、黃向墨與其同夥，近年向澳洲兩大政黨，自由黨及工黨，捐獻超過490萬美元。

2009年，澳洲曾有報導指出當時的國防部長喬爾．菲次吉朋（Joel Fitzgibbon）與中國女商人劉海彥過從甚密。劉海彥是手頭闊綽的房地產投資者，和解放軍總參二部有聯繫，長期慷慨贊助工黨。2016年首播的澳洲影集《祕密之城》（Secret City）直接影射此事。

漢密爾頓更披露，影響西方的媒體，也是控制海外華人大戰略中精心規劃的一環。

中共中央宣傳部部長劉奇葆曾在2016年5月悄悄造訪澳洲，和澳洲主要媒體簽訂協定，以中華人民共和國的金錢挹注這些媒體，換取澳洲媒體刊登《新華社》、《人民日報》、《中國日報》等內容。《費爾法克斯》媒體集團（Fairfax Media）和《天空新聞》電視台（Sky News）同意刊載和播送，前者旗下的《雪梨晨鋒報》（The Sydney Morning Herald）、《時代報》（The Age）、《澳洲金融評論報》（Australian Financial Review）更同意每月夾帶8頁《中國日報》的內容。

「列寧式宣傳體系的作法，不是用他們自己講的話去說服大家，而是讓他們（媒體）無暇去報導真正重要的事情。這筆交易充分顯示了中國利用西方制度的開放性以及主流媒體搖搖欲墜的財務狀況，」漢密爾頓在書中評論。

即使對台灣讀者而言，漢密爾頓的發現，仍然駭人聽聞。他直接點名澳洲許多大學的科技研究計畫，間接助長了中國共產黨的軍事野心。

例如，澳洲研究理事會提供3年40萬澳幣的研究基金給阿德雷德大學 （University of Adelaide），和北京航空材料研究院合作，該機構隸屬中國航空工業集團，而中航這間國企是解放軍軍用飛機的主要供應商，包括殲20匿蹤戰機、第五代殲31匿蹤戰機與無人攻擊機。

又例如，雪梨科技大學（University of Technology Sydney）和中國電子科技集團締結夥伴關係，研究大數據，研究範圍涵蓋了行動感測、電腦視覺、雲端運算、資料儲存，用來改善國防情報分析與建立公共安全預警防範。「中國電科以其科技協助中共黨國提升世界上最全面、最壓迫、而且是針對自己公民的監控系統。而澳洲科學家社群那值得稱讚的開放合作的文化，正在被利用，」漢密爾頓寫道。

劉曉波與鮭魚

同時，北京不斷撬起地緣經濟的槓桿，善用貿易、投資、經濟制裁、網域、援助、貨幣、能源和商品政策，深度融入全球經濟體系，用經濟這把老虎鉗夾住全世界的政治人物。

漢密爾頓舉例，當劉曉波獲得諾貝爾和平獎，北京報復挪威，大幅減少挪威鮭魚在中國市場的份額。2010年，日本在有爭議的釣魚台海域逮捕一位中國船長，結果中國禁止向日本出口稀土。2012年，菲律賓反對中國入侵黃岩島，有150櫃的菲律賓香蕉被扔在中國碼頭上，任其腐爛。2017年，美國在韓國開始裝備薩德反彈道導彈系統，中國針對韓國祭出報復措施，樂天宣布出售中國店面，撤出中國，首爾的中國旅客減少了85%，中國也封殺了韓國進口的化妝品、電器，並取消韓星演出。希臘和義大利也在不知不覺間被歐盟拋入中國的懷抱。澳洲的旅遊業與觀光業，同樣容易受中國箝制。

「有人說，中共分支已牢牢深入澳洲各個機構的土壤，我們不能再連根拔起，但這首先取決於，澳洲人是否想從我們的社會裡根除中共的影響？我們的天真和自滿，是北京最大的資產。2016年俄羅斯聯邦GDP是1.28兆美元，澳洲是1.2兆美元，到了2020我們的經濟將比俄國還強，那為什麼在俄國熊面前，我們老覺得自己是無尾熊？」漢密爾頓在書中大聲疾呼。

漢密爾頓強調，只要經濟持續多元化，特別是與印度打造更強的貿易、投資、移民、留學生的聯繫，國防上四邊安全對話——美國、印度、日本、澳洲之間非正式的安全夥伴關係——能夠成為一個舉足輕重的抗衡力，就能勇敢站起來抵抗北京的經濟欺凌。

無尾熊的反擊

去年，澳洲國會通過了《反外國勢力干預法》，許多漢密爾頓在書中描述的，澳洲人被中國反利用的行動，將面臨10年到20年的刑期。新法案正式增加了38條新罪刑，包括替外國政府竊取商業機密，同時擴大對間諜活動等罪行的定義。新法雖然不禁止外國捐款，但要求外國遊說團體登記註冊，接近目前美國作法。

對台灣而言，漢米爾頓的觀察和著作，提供了理解中共戰略思維一扇難得的窗。

Allen&Unwin是澳洲最大的獨立出版社，出過我之前8本著作。但這一次，他們害怕北京的報復。所謂的報復，並不是直接的威脅，而是程序冗長、要價不菲的訴訟。我出版社的朋友告訴我，新書得延遲，但對作者而言，一旦延遲出書幾乎要重新改寫，以符合時勢，而且也沒有保證一定出版，這本書等於是被放棄了。所以，忽然之間，我沒了出版社，其他出版社也不敢靠近我。被3家出版社拒絕後，最後，我找到Hardie Grant，他們願意出版，因為他們相信言論自由，因為他們相信澳洲人應該讀這本書。

我接到電話時，當然很震驚。中共的陰影竟然已經足以令澳洲一家獨立的出版社進行自我審查。當然，這也直接證明了我整本書的論點，中共正在和澳洲的民主對撞。

新書上市後第一天，我就被攻擊是一個仇外的種族主義者。過去許多年，作為澳洲的公共知識分子，我一直強烈譴責種族主義，我來自澳洲政治光譜上的偏左。當然，我在寫這本書的時候就意料到會被貼標籤。但是，我的一些華裔澳洲人朋友告訴我，難道不寫出來，還有其他方法嗎？

在這本書，我不斷強調，這是一本關於中國共產黨的書，不是關於中國人民的書。不過當然中國共產黨一定要把兩者混為一談，才能合理化他們的愛國敘事。所以任何針對中共的批評會被詮釋為針對中國人民的批評。

對剛剛到達西方的許多中國人來說，國家和政府的區分，是最難理解的概念之一。而對民主社會來說，這區分是至關重要的。當他們確實掌握了此一區別，就會願意成為黨的批評者，而不會感到自己在叛國。他們甚至會成為愛中國但討厭中共政權的異議人士。

針對我種族歧視的最佳反駁就是，這本書在台灣出版了。難道台北的出版社仇外嗎？是種族主義者嗎？但是在澳洲，仍然有很多華裔澳洲人都沒有讀過我的書就攻擊我。這就是這本書裡描述的黨國宣傳機器有效率之處。

問：你是指，在120萬華裔澳洲人當中，對你新書的態度十分分歧？

是的，十分分歧，這是因為在華裔澳洲人這個移民社群，對中國共產黨的態度也是十分分歧。

問：你會怎麼描述中共眼中的120萬華裔澳洲人和超過5,000萬的海外華人？

中共非常努力要贏得海外華人的心和靈魂，來成為北京的代理人、北京的政治武器。在澳洲，中共很成功地贏得華語媒體為北京的利益發聲。

同樣地，也有忠於澳洲的華裔澳洲人非常擔憂、厭惡中共在這片自由之土上的影響力。畢竟，他們就是為了呼吸自由的空氣才移居至此。

問：為什麼北京的代理人可以在澳洲政治、媒體、學術機構、商界暢行無阻？

許多年來，有影響力的澳洲政治人物都很支持中國政府。有一部分是要改善華人的地位，另一部分，較年長的智識分子一輩，對毛派思想仍然懷有浪漫憧憬。這鋪墊了我們對中國的理解與思考。我們的前任總理們，常常成為中共的買辦。

第二個因素是，反美情緒。有些澳洲人歡迎中國崛起，來制衡美國。

第三個因素是純粹的財務誘因。很多商人在中國賺了大錢，或是靠拉攏中國人賺大錢。所以澳洲政府也就不管。

第四個原因，是在華裔澳洲人這個社群裡，有些人就被吸收為黨工作，可能是金錢，可能是因為愛國心。

我一個情報來源告訴我，在澳洲國立大學（Australian National University）裡的中國學生會，會長是被中國大使館任命和批准的，大使館也會給錢，去開宴會或是邀請講者。中國政府想要操控學生，有相互得利的關係。但是沒有合同，沒有人下筆簽下這樁交易。學生會的領袖知道，但其他學生不知道。像是之前在澳大的校園裡，中國學生學者聯誼會會長要求校園藥房不能放置《大紀元》，校方就沒有任何反應。我的情報來源反問我： 你們的學校太自私，他們想要中國學生的錢。大多數中國人對達賴喇嘛感到不快，可是誰給我們權利要求別國不准歡迎他？我的情報來源還問我：如果澳洲華人開始利用他們的人數優勢來選澳洲領袖怎麼辦？現在只有100萬人，我們可以給你送來2,000萬人。

問：在反美情緒這一點，你認為北京容易複製在澳洲這一套到其他有反美情緒的亞洲和非洲國家嗎？

我想是的，但是必須先說明，中共會依據每個國家的情況來打造滲透策略。

在澳洲，我們有非常大的中國移民社群。在日本或拉丁美洲相較，華裔就比較少，這種情況下，中共會比較傾向採用經濟手段。但是，即使是在非洲，也有人開始把中國因素當成一種新殖民主義。

在澳洲，過去一、兩年來我們的聯邦政府制定了《反外國干預法》。國會去年也通過了。這是一項非常重要的立法，針對去中央化的微間諜活動有了更現代的法律框架。很多我在書中描繪的間諜活動、阻礙我國政府民主程序的活動，都將被判刑。我想北京會告訴他們在澳洲的代理人，必須更小心行事。

這是一個非常好的起點，但是我們還不知道成效。這必須仰賴政治領袖有意願，並且投入資源去抓到罪犯，交由司法判刑。

政治的鐘擺效應也會回到比較綏靖主義、討好北京。北京不會就這樣走開。我認為，正因為我們現在拉高警戒了，北京會增加資源加緊控制澳洲。在坎培拉，這樣的意識比較高了，但是在伯斯、布里斯本其他城市，需要保衛我們自由的警覺意識還很低。

最好的防範策略，來自一個知情的大眾。澳洲人民有多了解中國因素？有多警覺？有多少決心要捍衛我們的主權和民主機構？

※本報導為《報導者》與自由亞洲電台（RFA）中文部共同製作。

澳洲仲唔快D用無敵嘅民主力量將全部華人趕走，唔買中國貨，同唔賣嘢俾中國？

篇文完全符合西方核心價值觀，只想攞著數，但又唔想要啲副作用。

政治入侵係負作用？咁完全掌權姐係壽終正寢啦？係咪呀？

副*

乜嘢叫政治入侵？
佢哋有試圖改變澳洲嘅政體？改變議會制度？改變憲法？ 只不過行使澳洲賦予嘅公民權利。

重睇，定係上面篇文你睇唔到？比中共censor咗呀？

利用開放文化，紅色滲透政媒學商
但班人唔信都冇辦法

潛在五毛即刻上水工作

所以我話從小就要培養反共意識

瘋狂推韓國娛圈果d其實係咪漢奸嚟，北韓都講得通，南韓就...

Jpop 係日本喎ching

我唔係講果隻，只係見最近k-pop d post多到可怕

其實經歷過二戰蘇聯思想滲透
點解重可以相信共產黨
共產黨加千年邪惡帝制基因比蘇聯恐怖十倍呀

人地咪講左中共真係想咁做

已經試圖改變緊
如果唔係個作者出書為乜？
中共目的係稱霸世界
呢啲事點都會做

唔止支共
蛔教都一撚樣

班鬼佬on9唔信邪有乜計

禁曬所有中國大陸人同投資移民未得

篇文講得幾好

趕哂班支那人返去報效祖國咪搞掂囉

在這本書，我不斷強調，這是一本關於中國共產黨的書，不是關於中國人民的書。不過當然中國共產黨一定要把兩者混為一談，才能合理化他們的愛國敘事。所以任何針對中共的批評會被詮釋為針對中國人民的批評。

對剛剛到達西方的許多中國人來說，國家和政府的區分，是最難理解的概念之一。而對民主社會來說，這區分是至關重要的。當他們確實掌握了此一區別，就會願意成為黨的批評者，而不會感到自己在叛國。他們甚至會成為愛中國但討厭中共政權的異議人士。

其實呢點中共洗腦洗得好撚勁
好多五毛根本連錢都無收
好似老豆老母嗰代
一聽到新聞貿易戰啊、制裁嗰啲
第一時就話美國恰中國，唔抵得中國強大balabala
同佢哋解釋過一千幾百次都唔撚明
最尾拗唔贏直情一句埋嚟：歌都有得唱啦，沒有共產黨沒新中國
所以而家啲洗腦教育真係好恐怖
到啲𡃁仔大個又變成而家ge廢佬

痴線， 連登班五毛狗而家好撚快第一頁就衝出黎回想引導個討論方向

白人最on9係同中共講人權，誠信，俾佢地去讀書，去高科技企業打工，佢地唔知中國人有句叫兵不厭詐

而家有話趕走d華人咩，淨係叫佢地入鄉隨俗渣5毛，淨係睇標題就9up

quote比2樓睇就啱

唔明派一堆殖民同間諜去，可以點改變澳洲嘅政體丶改變議會制度丶改變憲法？ 攞唔到議會絕對控制權可以做到？
中共目的係稱霸世界？中國歷史上有試圖侵略東亞、南亞等等國家？想增加影響力就一定有，話想稱霸就太過火。除咗美國，我見唔到有其他國家想稱霸世界。

即刻有五毛護主

對中共 華人 大中華膠 一定要企硬 不可以大愛包容 不過可惜連班鬼佬權貴政棍都一樣為利益投共 世界好快比黨控制住了

依家搞南海同意圖侵略台灣咪做緊囉
睇唔到？
唔通你認同中華人民共和國從來無一秒鐘管治過嘅台灣係屬於佢？
百份百係侵略
搞一賄一賂令好多小國還唔到債再搞殖民地
又睇唔到？
發生緊呀啲事
唔好幻想中國係咩善良國家啦
呢個國家淨係害自己人都害死幾千萬
學毛澤東話齋死兩千萬中國人都好小事啫
你覺得佢哋對外國會有善意？真心講咩人類命運共同體？
咪玩啦
成日講復興中華民族係講緊乜呀？
中華民族係百幾年前梁啟超鳩作出嚟嘅大話
都無威過復咩興呀？
實情係想復興中原帝國
要萬邦來朝
所有國家都向中國跪拜進貢
邊個唔聽話就打邊個
呢啲唔係稱霸係乜？
你捉個大陸仔問下
佢哋心目中想要嘅中國
就係一個稱霸世界嘅無敵強國
你對一個發生過文化大革命呢啲徹底滅絕人性嘅邪惡國家仲有期望
你應該驗下腦
唔通你以為班中共高官心地好善良
想同全人類共存共榮

會唔會太天真，只要夠人多就有政治力量架啦，殖民奈左變“當地人”就自然有參選權，退一步黎講，淨係投票權都影響到政策啦

我再退一步，政治入侵你估真係只得政治？到入侵埋商界有錢就會有話語權，拉儱部分議員站邊都仲得，中共冇稱霸世界既野心？

“.....吳荻舟反覆強調香港工作要服從「長期打算、充分利用」的方針，例如：
..........
香港工作是世界工作的一部分，要通過香港跳出去。我們大批的東西、書報，毛主席的著作，從香港大批運出去，影響極大。非洲朋友打游擊，東西丟光了，唯獨主席游擊戰的書沒有丟。

周恩來提出「白蟻策略」
周恩来多次強調三線力量不能暴露，長期隱蔽是共產黨的主張。左派暴動開始時，吳荻舟曾經指示銷毀一份200多名骨幹人士的名單。

他又要求紅、灰、白三線工作，紅線代表左派、灰線較模糊，像學友社及《青年樂園》雜誌向官立、津貼、補助及私立學校等四類學校學生招手。最發揮作用則是白線，即隱蔽的工作模式：「要像白蟻一樣做工作，一聲不響，把整個屋子咬爛。」”

由60-70年代，中共已經知道唔可以硬碰硬，要用紅色人口慢慢侵蝕人地國家

根本同Marvel個九頭蛇組織一樣
唔聲唔聲越滲越多人
慢慢就吞食晒你成個國家嘅唔同範疇
好似病毒咁蝕入深處
令其他國家變成傀儡國

身處香港應該感受最深，無論商界定文化都向紅傾，等你班內耗+冇能力反抗+冇自主意識，有時成日話香港人點點點唔抵幫，但呢個根本就係中共策略黎，就算知都冇乜機會去改變

跳出香港講一帶一路，咪搞到一大班國家冇錢還又要割地又要借佢起軍事基地，咁都話冇野心，一係真五毛，一係真弱智

你講緊中国加入WTO但又唔開放市場？

你是鳩撚旦上大陸網問下世界有幾多個國家
我唔敢講全部 但可以肯定有唔少人會講得兩個 一個係中國 一個係外國 就連一國之民都可以自大到咁 國家唔係想稱霸係咩
好聽啲叫移民 難聽啲就叫殖民 殖民一個唔屬於你嘅國家 咁唔叫入侵係咩 正常人移完民都會學習當地嘅語言 文化 融入當地 而唔係一班人自成一角 要本地人融入返自己嘅圈子 你再問下嗰班移完民嘅人 覺得自己係咩人 你等睇個個都話自己係中國人 如果咁樣仲唔叫入侵 仲有乜鳩嘢係入侵 知唔知點解咁多華裔研究人員成日都偷資料呀 呢個就係原因呀 移完民都仲覺得自己係中國人

就算美國人係想稱霸 但人地識得尊重自己 尊重人地 唔會目中無人 呢個根本上嘅差別

當5個唔識尊重自己尊重他人嘅人結婚生仔每人生兩個 3代之後就有40個 當你有五十萬個咁架人移民 三代之後就係有八百萬個呀
人地人多 國民教育做得好 可以頂多幾代 遲啲如果修憲可以根絕 但香港已經發生緊啦

e個世界太多左膠
其實物極別反
e家正正開始會比中共呢啲垃圾搞到要有返個希特拉咁既人去對抗
個問題只係現今社會仲有無可能搞得出啲咁既人
然後假設真係出咗個咁既人物
世界又一定係彎撚晒先又會再平衡返
又或姐應該話其實e個世界無咗中共係好好撚多
根本中共就係e個地球既癌症

白人好輕易信人

伊斯蘭教做緊同一樣嘢，所以咪比中共

而家呢個世代只有美帝會清中共間碟
其他英國加拿大 澳洲NZ 就依然大量共碟潛伏 聽黨指揮

本來幾千年所謂中國人就有劣根性
加埋反右文革呢d 變d政治運動
DNA徹底地改變 係黨既領導下已經變成魔鬼民族 而家已經目標慢慢地稱霸地球 對內對外一樣狠毒 只不過出到外國就用你既制度弱點，鬼佬一樣都係貪心，最重要係西方大量左膠成就中共稱霸之路行得好順利

清醒就比支那係咁label做Racialist抹黑人格謀殺.

支那呢D惡魔真係21世紀垃圾黎.

同愛好和平的蛔人一樣，強國人口佔當地比例一過3% 就嚟料

中共呢個cancer已經向外擴散輸出佢個套管治方式去好多國家 非洲佢哋既殖民地當然係第一批試

係 未來黨控制了世界 已經返不到轉頭
入藉華人 留學生 同中國人大部份都係黨工具

西方社會繼續縱容佢哋
遲早變邪惡軸心之首